- Le BIB est un espace collectif autogéré.
- Les règles qui nous régissent sont établies et amendables collectivement lors des repets.
- Le bib est ouvert à toute heure pour les adhérents, il faut néanmoins se renseigner pour savoir qui peut ouvrir et fermer le local ;
- Le bib est ouvert au public lors des permanences annoncées, des ateliers et des événements ;
- Le bib est un espace partagé, il est important d'être attentif à permettre à chacun de l'utiliser ;
- Le bib est un espace de travail, il héberge des machines qui peuvent être dangereuses, chaque adhérent est responsable de l'utilisation qu'il en fait.
   - Ne vous servez pas des machines que vous ne savez pas utiliser,
   - Appliquez les règles de protections, et n'oubliez pas les ateliers premier secours
   - Laissez la machine en état d'être réutilisée ou documentez la panne ;
- Le bib récupère le matériel usagé, ou inutile, mais pas n'importe quoi :
   - Le matériel professionnel et spécifique, le matériel de haute technologie,
   - Les ordinateurs portables et les écrans plats.
   - Pour le reste mieux vaut l'emmener directement à la déchetterie ;
- Le bib est un espace non fumeur, la présence d'alcool y est toléré, mais la discrétion est de mise.

